const data = [
  {
    question: '_____ 2600 metre ile dünyanın en yüksek kıtasıdır.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Antarktika',
  },
  {
    question: 'İtalya’nın en uzun nehri _____.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Po’dur',
  },
  {
    question: 'Motorsuz uçağa _____ denir.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'planör',
  },
  {
    question:
      'Gücünü arttırmak için ıspanak yiyen çizgi roman karakteri _____.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'Temel Reis’tir',
  },
  {
    question:
      'Bütün kış boyunca, bazı hayvanların girdiği uzun süreli uyku _____.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'kış uykusudur',
  },
  {
    question: 'En hızlı koşan hayvan _____.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'Çita’dır',
  },
  {
    question:
      'Çok sayıda gayrimüslim vatandaşın iflasına yol açan 1942 tarihli vergi kanununun adı _____.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'varlık vergisidir',
  },
  {
    question:
      'Birleşmiş Milletler Örgütüne bağlı bir kurum olan UNESCO’nun merkezi _____.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Pariste’dir',
  },
  {
    question: '_____ Roma’nın içinden geçen nehirdir.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Tiber',
  },
  {
    question:
      'Radyo dalgalarının yansımasıyla uzak cisimlerin saptanması ve konumlarının belirlenmesini sağlayan aygıt _____.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'radardır',
  },
  {
    question: 'İlk alfabeyi _____ oluşturmuştur.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Fenikeliler',
  },
  {
    question: 'Çek Cumhuriyeti’nin başkenti _____.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'Prag’dır',
  },
  {
    question: 'Atletizm karşılaşmalarında atılan mızrak benzeri obje _____.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'cirittir',
  },
  {
    question: 'İnsülin üreten organ _____.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'pankreastır',
  },
  {
    question:
      '_____ Yunan mitolojisinde yer alan efsanevi tek gözlü canavardır.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Tepegöz',
  },
  {
    question: 'Güney Amerika’nın yüzölçümü en geniş ülkesi _____.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'Brezilya’dır',
  },
  {
    question:
      'Kır hayatını, köylerdeki yaşayış şeklini konu alan şiire _____ adı verilir.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'pastoral',
  },
  {
    question: 'Güneş sistemindeki en büyük gezegen _____.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'Jüpiter’dir',
  },
  {
    question:
      'Okyanusya’da Cook boğazıyla birbirine bağlanan iki adadan oluşan ülke _____.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Yeni Zelanda’dır',
  },
  {
    question: 'Boğaziçi köprüsü _____ yılında kullanıma açılmıştır.',
    level: 3,
    correctAnswer: '1973',
  },
  {
    question:
      'Tıp öğreniminde kullanılmak üzere, özel korunan insan ya da hayvan ölülerine _____ denir.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'kadavra',
  },
  {
    question:
      'Deri hastalıkları üzerine uzmanlaşmış medikal doktora _____ denir.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'dermatolog',
  },
  {
    question: 'Tiyatroda oyuncuların uzun soluklu konuşmasına _____ denir.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'tirat',
  },
  {
    question: 'İtalya’nın kanalları ile meşhur olan şehri _____.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'Venedik’tir',
  },
  {
    question: 'Rupi _____ para birimidir.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'Hindistanın',
  },
  {
    question: 'Kasparov _____ alanında dünyaca ünlü bir isimdir.',
    level: 2,
    correctAnswer: 'satranç',
  },
  {
    question: 'Deniz seviyesinden ortalama yüksekliği en az olan kıta _____.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'Avustralya’dır',
  },
  {
    question: 'Sıtma mikrobunu taşıyan sivrisineğe _____ denir.',
    level: 3,
    correctAnswer: 'anofel',
  },
  {
    question:
      'Bir binayı ya da mülkü kasıtlı bir şekilde ateşe vermeye _____ denir.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'kundaklama',
  },
  {
    question: 'Kendi rengini çevresine göre değiştiren kertenkele türü _____.',
    level: 1,
    correctAnswer: 'bukalemundur',
  },
];

export default data;
